德國男與阿富汗男毆鬥後心臟病亡 引發極右示威

德國城市克滕（Köthen）早前一名男子與阿富汗裔男毆鬥，男子其後心臟病發不治，事件觸發極右分子及反法西斯組織上街遊行。是次為德國一個月内發生第二次類似事件觸發右組織示威，令外界關注德國難民問題引發的爭議。

據報22歲死者為德國裔男子馬克斯(Markus B)，他與兄弟早前介入一名孕婦與三名阿富汗裔男的爭執，繼而與阿富汗男毆鬥，過程中德國男跌倒並撞傷頭部。解剖報告指馬克斯死於心臟問題，確切死因仍在調查中。警方其後以涉嫌謀殺拘留兩名阿富汗18歲及20歲男子。

當地極右分子上周日(9日)舉行集會悼念死者，與左翼組織爆發衝突，警方介入平息衝突，克滕市長呼籲市民留在家中，又表示不希望示威發展為兩星期前開姆尼茨（Chemnitz）的排外示威。

上月中，德國東部城市開姆尼茨一名男子被兩名外國人刺死，引發極右組織排外示威，其後多人被捕。

伊斯蘭邪教